Sur ses allégations, ladite Moreau remontre que tout ce qu'il pouvait dire et alléguer était, sous correction de la Cour, très faux ; que véritablement il était impuissant et incapable de mariage, et que c'était un abuseur de femme, homme en apparence, et rien plus, capable de donner sujet à une femme jeune comme elle était de faire de faux bonds et brèches à son honneur, si elle n'était pourvue d'esprit et mures considérations ; voire que jusque là, pour montrer et vérifier que l'impuissance de lignée ne provenait point de la demanderesse, c'est que de son premier mari elle avait eu trois enfants, l'un desquels était encore vivant.
